
\section{SVN}
\frame{
  \frametitle{Subversion}
  \begin{itemize}
	\item Entwicklung seit Jahr 2000
	\item Benutzung sehr ähnlich CVS
	\item Detailverbesserungen gegenüber CVS
	\begin{itemize}
	  \item fortlaufende History
	  \item komfortables Markieren und Verzweigen
	  \item Versionierung bezieht sich auf Verzeichnis
	  \item Unterstüzung von Binärformaten (z.B. Audiodaten)
	  \item Reduzierung der übertragenen Daten
	  \item ...
	\end{itemize}
  \end{itemize}
}

\subsection{Aufbau der Arbeitskopie}
\frame{
  \frametitle{Aufbau der Arbeitskopie}
  \begin{block}{}
	/branches/\\
	/tags/\\
	/trunk/
  \end{block}
  \ \\
  \begin{itemize}
	\item trunk - Enthält den Hauptzweig des Projektes
	\item branches - Enthält nach einem Branch eine Kopie des Projektes
  \end{itemize}
}

\subsection{Repository anlegen}
\frame{
  \frametitle{Repository anlegen}
  \begin{itemize}
	\item Repository erzeugen
	\begin{block}{}
	svnadmin create /home/user/svn-repos
	\end{block}
	\item Projektverzeichnis erstellen
	\begin{block}{}
	mkdir projekt\_xy\\
	echo 'Hello World' $>$ projekt\_xy/test.txt
	\end{block}
	\item Projekt SVN unterstellen
	\begin{block}{}
	svn import projekt\_xy/ file:///home/user/svn-repos/ -m 'Erster Import'
	\end{block}
%	\item 
  \end{itemize}
}

\subsection{Wichtige Befehle}
\frame{
  \frametitle{Wichtige Befehle}
  \begin{itemize}
	\item svnadmin [create|..]
	\item svn update - Update
	\item svn commit - Einchecken
	\item svn add - Datei/Verzeichnis in SVN einstellen
	\item svn rm - Datei/Verzeichnis löschen
	\item svn mv - Datei/Verzeichnis verschieben
	\item svn status - Status der Dateisystemobjekte
	\item svn diff - Differenzen zwischen Versionen
	\item svn revert - zurücksetzen der lokalen Änderungen (undo)
	\item svn log - Versionsgeschichte
	\item svn help [Befehl] - Hilfe
  \end{itemize}
}

\subsection{Clients}
\frame{
  \frametitle{Clients}
  \begin{itemize}
	\item Unix\\
	Kommandozeilentools\\
	kdesvn\\
	Eclipse-Plugin\\
	...\\
	\item Windows\\
	TortoiseSVN\\ 
  \end{itemize}
}

\subsection{Nachteile}
\frame{
  \frametitle{Nachteile}
  \begin{itemize}
	\item Nachteile gegenüber CVS
	  \begin{itemize}
		\item mehr lokaler Speicher
	  \end{itemize}
  \end{itemize}
}

